<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>De termino trinitatis anno I. regni regis Edwardi quinti</title>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>
               <date>1579</date>
            </edition>
         </editionStmt>
         <extent>Approx. 58 KB of XML-encoded text transcribed from 9 1-bit group-IV TIFF page images.</extent>
         <publicationStmt>
            <publisher>Text Creation Partnership,</publisher>
            <pubPlace>Ann Arbor, MI ; Oxford (UK) :</pubPlace>
            <date when="2011-12">2011-12 (EEBO-TCP Phase 2).</date>
            <idno type="DLPS">A23485</idno>
            <idno type="STC">STC 9897</idno>
            <idno type="STC">ESTC S110915</idno>
            <idno type="EEBO-CITATION">99846368</idno>
            <idno type="PROQUEST">99846368</idno>
            <idno type="VID">11330</idno>
            <availability>
               <p>To the extent possible under law, the Text Creation Partnership has waived all copyright and related or neighboring rights to this keyboarded and encoded edition of the work described above, according to the terms of the CC0 1.0 Public Domain Dedication (http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/). This waiver does not extend to any page images or other supplementary files associated with this work, which may be protected by copyright or other license restrictions. Please go to https://www.textcreationpartnership.org/ for more information about the project.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
            <title>Early English books online.</title>
         </seriesStmt>
         <notesStmt>
            <note>(EEBO-TCP ; phase 2, no. A23485)</note>
            <note>Transcribed from: (Early English Books Online ; image set 11330)</note>
            <note>Images scanned from microfilm: (Early English books, 1475-1640 ; 535:01)</note>
         </notesStmt>
         <sourceDesc>
            <biblFull>
               <titleStmt>
                  <title>De termino trinitatis anno I. regni regis Edwardi quinti</title>
               </titleStmt>
               <extent>viii leaves   </extent>
               <publicationStmt>
                  <publisher>In Fleetestrete within Temple Barre at the signe of the hande and starre, by Richard Tottyll,</publisher>
                  <pubPlace>[Imprinted at London :</pubPlace>
                  <date>Anno 1558 [i.e. 1579]]</date>
               </publicationStmt>
               <notesStmt>
                  <note>Law reports for 1 Edward V (Trinity term).</note>
                  <note>Text in Law French.</note>
                  <note>Caption title.</note>
                  <note>Imprint from colophon.</note>
                  <note>A variant of STC 9901, with date 1558--STC.</note>
                  <note>Part of Tottell 6--STC.</note>
                  <note>Reproduction of the original in the Harvard University. Library.</note>
               </notesStmt>
            </biblFull>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <encodingDesc>
         <projectDesc>
            <p>Created by converting TCP files to TEI P5 using tcp2tei.xsl,
      TEI @ Oxford.
      </p>
         </projectDesc>
         <editorialDecl>
            <p>EEBO-TCP is a partnership between the Universities of Michigan and Oxford and the publisher ProQuest to create accurately transcribed and encoded texts based on the image sets published by ProQuest via their Early English Books Online (EEBO) database (http://eebo.chadwyck.com). The general aim of EEBO-TCP is to encode one copy (usually the first edition) of every monographic English-language title published between 1473 and 1700 available in EEBO.</p>
            <p>EEBO-TCP aimed to produce large quantities of textual data within the usual project restraints of time and funding, and therefore chose to create diplomatic transcriptions (as opposed to critical editions) with light-touch, mainly structural encoding based on the Text Encoding Initiative (http://www.tei-c.org).</p>
            <p>The EEBO-TCP project was divided into two phases. The 25,368 texts created during Phase 1 of the project (2000-2009), initially available only to institutions that contributed to their creation, were released into the public domain on 1 January 2015. The approximately 40,000 texts produced during Phase 2 (2009- ), of which 34,963 had been released as of 2020, originally similarly restricted, were similarly freed from all restrictions on 1 August 2020. As of that date anyone is free to take and use these texts for any purpose (modify them, annotate them, distribute them, etc.). But we do respectfully request that due credit and attribution be given to their original source.</p>
            <p>Users should be aware of the process of creating the TCP texts, and therefore of any assumptions that can be made about the data.</p>
            <p>Text selection was based on the New Cambridge Bibliography of English Literature (NCBEL). If an author (or for an anonymous work, the title) appears in NCBEL, then their works are eligible for inclusion. Selection was intended to range over a wide variety of subject areas, to reflect the true nature of the print record of the period. In general, first editions of a works in English were prioritized, although there are a number of works in other languages, notably Latin and Welsh, included and sometimes a second or later edition of a work was chosen if there was a compelling reason to do so.</p>
            <p>Image sets were sent to external keying companies for transcription and basic encoding. Quality assurance was then carried out by editorial teams in Oxford and Michigan. 5% (or 5 pages, whichever is the greater) of each text was proofread for accuracy and those which did not meet QA standards were returned to the keyers to be redone. After proofreading, the encoding was enhanced and/or corrected and characters marked as illegible were corrected where possible up to a limit of 100 instances per text. Any remaining illegibles were encoded as &lt;gap&gt;s. Understanding these processes should make clear that, while the overall quality of TCP data is very good, some errors will remain and some readable characters will be marked as illegible. Users should bear in mind that in all likelihood such instances will never have been looked at by a TCP editor.</p>
            <p>The texts were encoded and linked to page images in accordance with level 4 of the TEI in Libraries guidelines.</p>
            <p>Copies of the texts have been issued variously as SGML (TCP schema; ASCII text with mnemonic sdata character entities); displayable XML (TCP schema; characters represented either as UTF-8 Unicode or text strings within braces); or lossless XML (TEI P5, characters represented either as UTF-8 Unicode or TEI g elements).</p>
            <p>Keying and markup guidelines are available at the <ref target="http://www.textcreationpartnership.org/docs/.">Text Creation Partnership web site</ref>.</p>
         </editorialDecl>
         <listPrefixDef>
            <prefixDef ident="tcp"
                       matchPattern="([0-9\-]+):([0-9IVX]+)"
                       replacementPattern="http://eebo.chadwyck.com/downloadtiff?vid=$1&amp;page=$2"/>
            <prefixDef ident="char"
                       matchPattern="(.+)"
                       replacementPattern="https://raw.githubusercontent.com/textcreationpartnership/Texts/master/tcpchars.xml#$1"/>
         </listPrefixDef>
      </encodingDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="roa">roa</language>
         </langUsage>
         <textClass>
            <keywords scheme="http://authorities.loc.gov/">
               <term>Law reports, digests, etc. --  Great Britain --  Early works to 1800.</term>
               <term>Great Britain --  Periodicals --  Early works to 1800.</term>
            </keywords>
         </textClass>
      </profileDesc>
      <revisionDesc>
         <change>
            <date>2010-08</date>
            <label>TCP</label>Assigned for keying and markup</change>
         <change>
            <date>2010-09</date>
            <label>SPi Global</label>Keyed and coded from ProQuest page images</change>
         <change>
            <date>2010-11</date>
            <label>Ali Jakobson</label>Sampled and proofread</change>
         <change>
            <date>2010-11</date>
            <label>Ali Jakobson</label>Text and markup reviewed and edited</change>
         <change>
            <date>2011-06</date>
            <label>pfs</label>Batch review (QC) and XML conversion</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <text>
      <body>
         <div type="text">
            <pb facs="tcp:11330:1"/>
            <pb facs="tcp:11330:1" rendition="simple:additions"/>
            <head>¶ DE TERMINO TRINITATIS ANNOI. regni regis Edwardi quinti.</head>
            <p>
               <seg rend="decorInit">E</seg>N briefe Dacco<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>pt le def. fuit agar<g ref="char:dhook">d̔</g> dacco<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>pt, yer que vn <hi>Capias ad co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>putandu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
               </hi> fuit agar<g ref="char:dhook">d̔</g> return<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c.<milestone type="tcpmilestone" unit="unspecified" n="1"/>
               <note place="margin">Accompt</note> Et le def. vie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t eins <hi>per cępi corpus,</hi> et les auditors fuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a luy aſſignes ꝑ le court, per que le party entre en ac<g ref="char:EOLhyphen"/>compt. Et ceſtuy def. en diſcharge de ce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> action, ple<g ref="char:dhook">d̔</g> vn paiment a vne I. at Stile per le co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>maundement le <abbr>pl</abbr>, &amp; le <abbr>pl</abbr> trauerſ. le co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>maundement, &amp; ſur ceo fuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a iſſue, et apres liſſue ioine le def. fuit leſſe a mainpriſe per recogniſans, et puis liſſue fuit diſcont<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> per le demiſe le roy E. quart deuant le verdit do<g ref="char:EOLhyphen"/>ne, per q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le <abbr>pl</abbr> vie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t en court, &amp; pria <hi>Capias ad computandum</hi> de nouel, ou tiel proc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> come le court agarde. ¶ <hi>Brian,</hi> moy <gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 letter">
                  <desc>•</desc>
               </gap>emble <hi>capias ad computa<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  <g ref="char:EOLhyphen"/>dum</hi> ne ſerra agarde en cel cas, car le def. adeuant ad enter en accompt come appiert per recorde &amp; ad accompt, car il ad plede vn payement de touts les deniers, &amp; pur auer <hi>capias ad computa<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>dum,</hi> il ſerroit pur fair<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> luy de accompt arere quel ne poit eſte, iſſint moy ſemble que reſom<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſerra agarde, &amp; que il apperoit per attourney, car les mainpernoures ſont diſ<g ref="char:EOLhyphen"/>charge per le demiſe le roy <hi>quod curia conceſſit.</hi> ¶ <hi>Cateſby,</hi> ſir moy ſe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
               <g ref="char:EOLhyphen"/>ble q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
               <hi>capias ad computandum</hi> ſerra agard de nouel, car il nad pleirun<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t accompt, car il neſt forſque en accompt, &amp; il couient a touts foitz ſi vn ſoit accomptaunt que il ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en garde, &amp; nemy per atturney, carſil ſoit troue en arrerages, il eſt aiuge execution pur meſine. Et pur <gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 letter">
                  <desc>•</desc>
               </gap>e<gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 letter">
                  <desc>•</desc>
               </gap> moy ſemble q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> la neſt aſcun anter voye dauer luy en execution, ſil ſoit troue en arrera<g ref="char:EOLhyphen"/>ges, et pur ceo moy ſemble que <hi>capias ad computan dum</hi> ſerra agarde. ¶ <hi>Chock,</hi> ſi vn ho<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e ſoit en exec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> per force dun <hi>capias ad ſatiſfacien dum,</hi> &amp; il vient en court, &amp; mo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſtre <abbr>rel</abbr> del <abbr>pl</abbr>, &amp; pria <hi>Scire facias</hi> &amp; ad, et le <abbr>pl</abbr> vie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t &amp; trauerſe le fait, &amp; les parties ſount a iſſue, &amp; puis deuant que ſoit trie le iſſue eſt diſcontinue per le demiſe le roy. En apres le pl. purroyt ſuer vn <hi>Reſcire facias</hi> enuers le def. que fuit en execution conteignaunt tout cel matter et liſſue &amp;c. Et ſi le partie def. ne appiert en proper perſon, le party pl. nauera auter <hi>capias ad ſatiſfaciendum,</hi> mes le def. ſerra reſceu per at tourney pur maintener ceſt iſſue, &amp; iſſiut icy. ¶ <hi>Collowe,</hi> ſir, moy ſemble que les mainpernoures ſerront charges pur auer luy cy eins, et le partye pl. poit auer vn <hi>capias manucaptores.</hi> s. pur non apparaunce. ¶ <hi>Cateſ<g ref="char:EOLhyphen"/>by,</hi> ceo il ne auera, car le recogniſaunce eſt defete come le remnaunt per demiſe le Roy, car lou charge fuit dauer le partie coram Iuſtices, mes noſtre maiſter eſt ore mort, et ne ſumus ore ſes ſeruauntes, eins le Roy que ore eſt noſtre maiſter, et iſſint lour charge determyne, Et adiourne ad alium diem. ¶ <hi>Vauiſour</hi> pur le plaintife pria vn <hi>Reſcire facias</hi> en<g ref="char:EOLhyphen"/>uers le defendaunt pur faire luy vener, &amp; pur maintener ceo iſſue, car ſi vn briefe derrour ſoit port enuers vn que ad recouer en briefe de det, &amp;
<pb facs="tcp:11330:2"/>
               <pb facs="tcp:11330:2" rendition="simple:additions"/>
               <gap reason="duplicate" extent="1 page">
                  <desc>〈1 page duplicate〉</desc>
               </gap>
               <pb facs="tcp:11330:3"/>ad le def. en execution pur meſme le duity, &amp; puis eſt leſſe a mainpriſe per recogniſance, et deuaunt le iudgement affirme ou diſaffirme le plee eſt diſcontinue per le demiſe le roy, en cel cas le def. en le briefe derrour auer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vne <hi>ſcire facias</hi> enuers ceſty que fuit en execution que ſuiſt le briefe der<g ref="char:EOLhyphen"/>rour, pur monſtre pur que il ne auera execution de primer rec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, car ſil a<g ref="char:EOLhyphen"/>ueroit tiel briefe, auterment il ſerroyt ſauns remedie, ſi lauter ue voillet ſuer vn <hi>Reſcire facias,</hi> &amp; le regarniſhement del briefe derrour, car le ley ſerroit ſi vn ſoit vtlage, et purchaſe de ceo charter de pardon, et ad <hi>ſcire facias</hi> enuers le pleintife en loriginal, et denant que le <hi>ſcire facias</hi> eſt re<g ref="char:EOLhyphen"/>turne le roy murruſt, iſſiut que le ple eſt diſcontinue, en cel cas nient ob<g ref="char:EOLhyphen"/>ſtaunt ceſt matter vn <hi>capias vtlag.</hi> ſerra agarde enuers luy, &amp; al ſuit del partie, <hi>quod fuit conceſſum per curiam.</hi> Et vncore ſur le <hi>capias</hi> il poit pleder ceo pardon, et donques reſponder al party. Et vncore en cel caſe, ceſty que eſt vtlage poet vener &amp; ſuer <hi>Reſcire facias</hi> enuers le pleintife, ſil voit come il fiſt deuaunt, &amp; ſur ceo aueroit ceſt chartre allowe, &amp; ſil ne voet ſuer, le plaintife auera le <hi>capias vtlag.</hi> et iſſint icy le defendant poet venir en court, &amp; auera <hi>ſcire facias</hi> enuers le plaintife <hi>ad audiendum iu<g ref="char:EOLunhyphen"/>ratam,</hi> &amp; ſil ne voit ſuer le plaintife couient, ou auterment il ſerra ſans re<g ref="char:EOLhyphen"/>medie, iſſint <hi>ſcire facias</hi> ſerra agarde. ¶ <hi>Collowe,</hi> Moy ſemble que le <abbr>pl</abbr> auera reſom<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> tout le matter, car le original en cel cas eſt outrement de<g ref="char:EOLhyphen"/>termine, car la eſt ſur laccompte vn auter iudgement pur eſtre done, et ceo eſt dependant ſur le primer original, iſſint moy ſemble que reſu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>mo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s ſerra agarde. ¶ <hi>Cateſby.</hi> Ceo ne poet eſte, car le iudgeme<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>r que ſerra do<g ref="char:EOLhyphen"/>ne a ore, ſerra done ſur le matter commence puis le primer iudgement, come ſi home recouer en vn action, et puis il ſuit vn <hi>Scire facias</hi> pur a<g ref="char:EOLhyphen"/>uoier execution de ceo, le partie poet ple der. ſur le <hi>ſcire facais</hi> cheſcun ma ner de plee. Et ſi errour ſoit en le iudgement done en <hi>ſcire facias,</hi> adon<g ref="char:EOLhyphen"/>ques le partie poet auoier bone briefe derrour ſur meſine le iudgement, le primer iudgement eſteaunt en ſon force. Et meſine le ley eſt del cas de rediſſeiſ. car ceux poient eſte reuerſe &amp; le primer iudgement en lour force, iſſint en maner il eſt vn original, &amp; le primer original determine, iſſint icy apres le iudgement done pur accompt, &amp; puis <hi>capias ad computan dum</hi> pur auoir accompt, et les parties ſur laccompt ſount a iſſue, et puis eſt diſcontinue per demiſe le roy, ore le <abbr>pl</abbr> poet auer <hi>Reſcire facias,</hi> come ad eſte dit compernaunt tout le matter puis le iudgement, et per cel <hi>Reſcire facias,</hi> le plee ſerra pare<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>tre les parties en meſme le degree que il fuit de<g ref="char:EOLhyphen"/>uaunt le diſcontinue en meſme le cas ſil entre en laccompt gratis, ou per <hi>capias ad computandum,</hi> ou <hi>ſcire facias ad co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>putandu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
               </hi> &amp;c. ¶ <hi>Collowe,</hi> ſil ne poet auoier reſom<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de tout le matter puis le original, douques il poet auer <hi>Scire facias</hi> hors del primer iudgement, pur mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e pur que il ne doit accompt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de nouel. ¶ <hi>Chock</hi> abijt, car il fuit graunde miſchiefe, car ſil doit accompter de nouel, ado<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ques per cas enſueroit graund miſchiefe
<pb facs="tcp:11330:3"/>a lun partie ou a lauter, car ſil doit accompter de nouel, do<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ques il couie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t dauoir nouel auditours aſſignes, &amp; les auditours per cas ne voillent al<g ref="char:EOLhyphen"/>lower tiels paime<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ts come lauter allowra, &amp; per cas ils voillent allower pluis que lauters voilont, le quel ſerra diſaua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>tage al <abbr>pl</abbr>, &amp; tout ceo que e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deuant audit<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s aſſign<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt de recorde. Et per meſme le reaſon que il poet auer <hi>Scire facias,</hi> pur mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e pur que il ne acco<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ptera, per m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le reaſon il au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a vn <hi>capias ad co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>putandum, quod oe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s Iuſticiarij conceſſerunt.</hi> Et puis touts les Iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> accor<g ref="char:dhook">d̔</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le <abbr>pl</abbr> au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a vn <hi>ſcire facias</hi> co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>perna<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t tout cel matr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, &amp; a<g ref="char:abpre">p̄</g>z c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a <hi>habeas corpora,</hi> diſc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> enu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s les iur<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. Et les parols del <hi>ſcire facias</hi> fuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lies, &amp; fuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:dhook">d̔</g> 
               <hi>Scire facias.</hi> s. le def. <hi>ad audien du<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iurata<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> et etiam iuditiu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>.</hi> Et puis <hi>Vauiſour</hi> mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e al court com<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> liſſue ſerra trie en aur<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> cou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>te q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lou lacc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt port, car le paim<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
               <abbr>all</abbr> en foreine cou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ty, &amp; pur c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt a voire en q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l cou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ty le <hi>Scire facias</hi> ſerra agarde &amp;c. ¶ <hi>Brian.</hi> Si ho<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e vouch en vn <hi>Praecipe qd' reddat,</hi> &amp; puis le voucher pleade vn forein <abbr>pl</abbr> &amp; ſo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t a iſſue, ſi apres cel iſſue ſoit diſcont<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑ demiſe le roy, la le reſom<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſerra ſue lou lacc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt port, &amp; iſſint icy, q<g ref="char:dhook">d̔</g> 
               <hi>Cateſ by</hi> conc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, &amp; diſiet q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>oit <abbr>l</abbr> ꝓc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> enuers le iurie en laut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> countie. s. <hi>Habeas corpora</hi> 
               <abbr>vs</abbr> les iurrours &amp;c.</p>
            <p>
               <hi>STarkey</hi> recor<g ref="char:dhook">d̔</g> de Loundres vient al comen bank,<milestone type="tcpmilestone" unit="unspecified" n="2"/>
               <note place="margin">Accompt</note> et d<g ref="char:dhook">d̔</g>e auiſ. de les Iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le bank, q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſi acc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de accompt ſoit ꝑt enu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>m vn aur<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, &amp; cou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ta enu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s luy come s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> receiuer, &amp; laut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vient &amp; dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le <abbr>pl</abbr> bailla a luy m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le choſe a baille ouſter a vn eſtra<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ge a q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ad baille &amp; d<g ref="char:dhook">d̔</g> iugꝭ ſi acc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, encou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>tre q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l venuſt eins le <abbr>pl</abbr>, &amp; dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> puis le dit liuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; deuaunt le baile al eſtra<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ge, il conmaunda luy pur luy <abbr>rebail</abbr>, &amp; d<g ref="char:dhook">d̔</g>e iugꝭ, et pria ces dam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, ſi cel <abbr>repl</abbr> ſoit bon ou nemy &amp;c. ¶ <hi>Chocke,</hi> Moy ſemble que il neſt bon, car quant le <abbr>pl</abbr> deliuer cel choſe pur <abbr>dliuer</abbr> a vn eſtrange, per cel deliuery le ley ente<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
               <g ref="char:dhook">d̔</g> que le propertie eſt a leſtrange mayntenaunt, et ſi le property ſoit a leſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, adonques il couient deliuer a luy nient obſtant le commaundeme<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t, car ſil ad property, il eſt adonques chargeable a leſtraunge per voy dacc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, et iſſint le commandement voide. ¶ <hi>Cateſby,</hi> ſemble le contr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, car coment q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ad commaunde luy pur bailler cel choſe a leſtrange, ieo ſaye bien q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> per cel il eſt chargeable ouſter a leſtraunge conditionalment. s. a le pleaſure de luy q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> baille, car ſil ne reſtreint q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> commaundeme<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t donquez il eſt char<g ref="char:EOLhyphen"/>geable ou auterment nemy &amp;c. come ieo die a vous preignes mon chiual &amp; deliuer ceo a vn tiel pur chiuaucher al Euerwike, nient obſta<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ceo, ieo poy reſtreiner mon commaundement fait a vous, car en cel point vous eſtes mon ſeruaunt, &amp; pur ceo ieo bien poye vous reſtreyner de ceo que ieo aye vous commaun<g ref="char:dhook">d̔</g> auaunt, car ieo poſe q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ieo deliuer a vous ceo r<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s queur ieo doy a vn autr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pur deliuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a luy, en cel cas ꝑauentur<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de<g ref="char:EOLhyphen"/>uant le liue t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ouſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le der<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
               <abbr>rel</abbr> moy, en cel cas ieo reſtrein<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a le co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>mau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>dem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t, auterme<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ieo ſerra a grau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>de miſchiefe iſſint en cel cas, iſſint moy ſemble que il fuit bou reſtraint del commau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>dement, &amp; que il fiſt tort pur deliuer ceo ouſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. ¶ <hi>Brian</hi> a meſme lente<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t, quant a ceo. s. que le <hi>2.</hi> co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>maundem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t reſtreint le primer, car il eſt contrariant a le primer, mes moy ſemble que le plee en barre neſt my bone, come adire que le plaintife bailla a luy &amp;c.
<pb facs="tcp:11330:4"/>pur baille ouſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a que il ad bailla, car ceo fuit bone plee en diſcharge de laccompt deuant laudit<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s, &amp; neſt en barr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> daccompt, car per ſon plee il ad confeſſe q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il fuit accompt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑ le reſceit en tiel maner, iſſint il ad confeſſe luy deſte accomtable, &amp; tant amount, &amp; eſt emply que il doit ren<g ref="char:dhook">d̔</g> accompte de meſine le choſe, et donques il vſt eſte reaſon q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il doit auer eſte aiudge daccompt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſur ſon plee, &amp; que il aueroit cel matter en diſcharge de ceſt ac<g ref="char:EOLhyphen"/>compte deuaunt les auditours, iſſint moy ſemble le plee neſt pas bone, mes ſil vſt eſte bon, don<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> le replication eſt bone. ¶ Et <hi>Starkey</hi> ne poet tarier, &amp; pur ceo <hi>Brian</hi> ne argue pluis. ¶ Et <hi>Cateſby</hi> dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le ple eſt ac<g ref="char:EOLhyphen"/>ſets bone en barre, &amp; iſſint fuit loppinion de pluſours auters apprentices. Et puis <hi>Cateſby</hi> mit vn diuerſity lou vn eſt accomptable conditioneim<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t al primes, et lou nemy com<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en cel cas il eſt accomptable, ſinon pur le non deliuere, que ſil ad ceo deliuer il neſt accomptable, mes ſi ieo deliuer cerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deniers a vn home pur deliuer a moy arere &amp;c. et puis ieo commaunda a luy pur deliuer les deniers a auter, la coment que il deliuere ceux ouſtre vncore la il couient daccompter, &amp; de monſtre cel en diſcharge de ſon ac<g ref="char:EOLhyphen"/>compt, et le cauſe eſt pur ceo que il fuit accomptable adeprimes, et iſſint icy fuit il en cel cas ſmon conditionalment. s. pur le non deliuere &amp;c. et iſ<g ref="char:EOLhyphen"/>ſint le ple bon car &amp;c.</p>
            <p>
               <hi>COllowe</hi> vient al barre,<milestone type="tcpmilestone" unit="unspecified" n="3"/> et monſtra coment vn reſom<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dun <hi>cui in vita</hi> fuiſt ſue hors de cel banke,<note place="margin">Reſom<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> in cui in vita</note> et le briefe fuit retournable a le <hi>15.</hi> iour de S. Trin<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, et lesſom<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> que ſomm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le partie ſur le terre ſummona le party. s. le tenaunt deſte deuaunt les iuſtices noſtre ſeigniour le roy a Weſt m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a le xv. ioure de Corporis Chriſti, le quel xv. iour fuit vn iour apres le iiij. iour del retourne de le xv. de S. Trin<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. Et il dit que il fuit fait per fraude al ente<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t que il mitteroit le tenaunt de ſon eſſoine, car ils vſent eſte eſſoine en plee de terre, &amp; auxi en le plee parſonel le primer iour apres le retourn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. ¶ <hi>Chock</hi> ſi ſoit iſſint voꝰ poyes gag. voſtre ley de le non ſom<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>; car voꝰ ne fuiſt ſom<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> accor<g ref="char:dhook">d̔</g> a le ley del terre. ¶ <hi>Cateſby.</hi> Ceone poet il per co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſcie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il mitte cel matter en paies ſil fuit ſom<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ou nemy, ils doyent trouer pur lour conſcience que il fuit ſom<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. Et auxy home ne vnques gag. ſon ley de le ſom<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en vne reſom<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> come il erra ſur loriginal. ¶ <hi>Chocke.</hi> Ceo ſerra il auxi bien come en vn reattachement le partie dira que il ne fuit reat<g ref="char:EOLhyphen"/>tache per xv. iours, &amp; ceo vous voyes en noſtre liuers. ¶ <hi>Cateſby,</hi> en cel cas il ſerra trie per lexaminatio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> del viſcount que attache &amp;c. Mes vous ne vnques veyes en voſtre liuers que home gagera ſon ley de no<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſom<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en vn reſom<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. ¶ <hi>Choke,</hi> et <hi>Brian econtra,</hi> ideo quere de ceo &amp;c.</p>
            <p>VN Appel fuit ſue per vn feme del mort ſo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> baron,<milestone type="tcpmilestone" unit="unspecified" n="4"/> procez ent co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>tinue ta<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
               <expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> al exige<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t,<note place="margin">Appelle reſom<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>.</note> &amp; pur c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> aſc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de les def. fuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> noſmez daur<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> cou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>te q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lou lappel fuit port, pur c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e, s. vn <hi>capias</hi> oue poclam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit ſ<gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="2 letters">
                  <desc>••</desc>
               </gap>e en <abbr>l</abbr> cou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>te lou il fuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> nou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>n<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z accor<g ref="char:dhook">d̔</g> al eſtat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l fuit return<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, &amp; vn exigent fuit a gar<g ref="char:dhook">d̔</g>, &amp; deuant le returne del exigent le ple fuit diſcont<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> per domiſe t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> roy, &amp; le pl. ad ſue vn reattachem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>treturnable al xv. de S. Trin<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, &amp; ceo matter
<pb facs="tcp:11330:4"/>fuit mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e per <hi>Keble</hi> lappre<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>tice, &amp; d<g ref="char:dhook">d̔</g>e aduiſe del Iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſi entant q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le pl. ad ewe vn br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e oue proclam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> accord. al eſtatut en ceo original, ſi a ore il voet auer vn exigent ſil couient dauer auter br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e oue proclam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ou nemy, &amp; il ſe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
               <g ref="char:EOLhyphen"/>ble q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> nemy enta<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t que leſtatute eſt execute en cel point en cel original a vn foits. ¶ <hi>Ienney</hi> iuſtice, eſt voſtre reattachm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t general ou ſpecial. ¶ <hi>Ke<g ref="char:EOLhyphen"/>ble,</hi> les parols ſont, q<g ref="char:dhook">d̔</g> ſit in eod. ſtatu quo fuit tunc, mes il neſt recite en le reattachement coment cel proces fuit agarde &amp;c. ¶ <hi>Fairefax.</hi> don<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> eſt en mauer forſ<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> vn geueral reattachem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t, &amp; don<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> proces de nouel fuit a<g ref="char:EOLhyphen"/>garde &amp;c. ¶ <hi>Ienney.</hi> Vous entend. que ſi vn appelle ou reattachme<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ſoit ſue, adou<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> le tenaunt ne poet varier de ſon ple, &amp; iſſint en cheſcun natu<g ref="char:EOLhyphen"/>re de action, mes ſil ſoit general, adon<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> le ley eſt contrary, et pur ceo ſi voſtre reattachement ſoit eſpeciall, adon<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> il neſt neceſſary dauer le br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e oue proclamac<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, et ſi ſoit gener<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> don<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> eſt neceſſar<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, iſſint auiſes vous bene.</p>
            <p>
               <hi>BRigges</hi> vient al barre en le co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>en banke, et mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e com<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t vn I. S.<milestone type="tcpmilestone" unit="unspecified" n="5"/> vſt ſue cy vn br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e de tn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s de ſes bn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s enꝑts. s. de <hi>2.</hi> cofers,<note place="margin">Treſpas.</note> et auters biens &amp;c. enconter q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l vient le def. per <hi>
                  <abbr>Vauiſour</abbr>,</hi> quaunt a tout forſ<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> le coferz, rien culpable, &amp; quant a eux il diſoit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ace<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ne doit &amp;c. car il dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> long te<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ps deua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le <abbr>pl</abbr> rie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s auoit en m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> les bu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn W. S. frere del <abbr>pl</abbr> fuit poſſ. de les dites cofers come deſes propres bn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s, et iſſint poſſ. dona a Dale en le counte de Midd. m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> les cofers al def. ils eſtea<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t en poſſ. de ceſty que don<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. Et puis le dit W. S. fiſt ſon exec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le pl. &amp; moruſt, ꝑ force de quel les coferz viend. c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le poſſ le pl. et le def. eux priſt come bien a luy liſt, et demau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>d iugꝭ &amp;c. ¶ <hi>Brigges,</hi> il ſe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ble que cel <abbr>pl</abbr> neſt pas bo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, car le def. ad allege que lo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ge temps deua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t que le pl. riens auoit, le propertie fuit a luy que dona, et nad allege lou il auoit le propertie. s. en quel lieu, iſſint ſi vne iſſue fuyt ioyne de le propertie il ne poet eſte troue, car nul lieu eſt <abbr>all</abbr>, iſſint que lenqueſt poet eſte priſe, et come moy ſemble bone iſſue poet eſte priſe ſur le proper<g ref="char:EOLhyphen"/>ty, come a dire que le pl. fuit poſſ. come de ſes proper byens, et le def. eur priſt ſauns ceo que le property eſt a luy q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dona &amp;c. et iſſint bone iſſue poit eſte priſe ſur le propertye. Et pur ceo moy ſemble que il doit monſtre en quel lieu il auera le propertie per cauſe de trial. ¶ <hi>Brian,</hi> le plee eſt aſſets bone, car a ore quaunt il giſt le property en luy, et ne dit quel lieu a toutz foites il ſerra entendue la lou laction eſt porte, et iſſint en cheſcun caſe, ſi les parties ſount a iſſue, il ſerra trie la lou laction eſt porte, ſinon que auter lieu ſoit allege come eſt en action de det ou treſpas le def. plede re<g ref="char:EOLhyphen"/>leas de toutes actions perſonel, ou vn arbitrement, ou aſcun auter tyel diſcharge, ſil ne alledge en cert<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lou ils fuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> faits, ils ſerra ente<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>d per le ley lou laction eſt porte, et iſſint de ſurrend, de terre &amp;c. Et m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le ley ſerra en pie de terre ſi le r<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> plede <abbr>rel</abbr> on confirmac<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. ils ſount enten<g ref="char:dhook">d̔</g> ſur le terre, et la ſerra trie ſi auter lieu ne ſoit <abbr>all</abbr>, et iſſint en ceſt caſe. Et iſſint le plee bon, et cum hoc co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>cordat: ¶ <hi>Chock,</hi> dit que ſi ho<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e ad le ꝓperty dun choſe en vn lieu, il ad le propertye en tout le monde, car home ne poet auer le property en vn lieu certein, mes en cheſc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lieu, &amp; do<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
               <expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> qua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t il dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> W. S. don<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a tiel lieu, don<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> il au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a ꝓpertie la, &amp; il bn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> poit ee<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> trie la, &amp; c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lou lacc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
               <pb facs="tcp:11330:5"/>e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑt, Et iſſint fuit loppinio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de toutz lez iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. Et pꝭ <hi>Brigges</hi> dit que il ne voilet auoir vn ieo fail, &amp; dit al <abbr>pl</abbr> plede per le man<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. ¶ <hi>Vauiſour,</hi> et en<g ref="char:EOLhyphen"/>tant q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> noꝰ &amp;c. d<g ref="char:dhook">d̔</g>os &amp;c. Et puis a auter iour <hi>Brigges</hi> vient &amp; waiue le de<g ref="char:EOLhyphen"/>mur<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, &amp; dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> bn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; veritie e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le ꝓperty fuit a le dit W. S. mez il dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ge te<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ps deua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il dona le a def. il dona a le <abbr>pl</abbr> do<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
               <expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> en s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> poſſ. &amp; pur c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il fiſt le pl. ſon exec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; murruſt. Et puis le def. vient, &amp; priſt eux hors de ſon poſſ. le q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l matt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. Et don<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> 
               <hi>Brigges</hi> dit a le court, q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ore il neſt en aſcu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ieopardie dun ieofaile, nie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ob. q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le def. doit auoir mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e en ſon barre lou le property fuit a luy que dona, car le cauſe pur q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il doit auer eſte mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> e fuit pur ceo q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
               <abbr>l</abbr> 
               <abbr>pl</abbr> poet auer prendre vn iſſue ſur le property, &amp; don<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> ils ne ſcauer de que lieu le venu vien<g ref="char:dhook">d̔</g>, mes ore c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>feſſe de nous q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il auoit le property en le maner &amp;c. iſſint le cauſe de mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ans eſt determine, entaunt que ore nul iſſue poet eſte ioyne ſur ceo, co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e en caz q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn forme<g ref="char:dhook">d̔</g> port ꝑ vn deins age ſi le <gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 letter">
                  <desc>•</desc>
               </gap> plede le garr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le d<g ref="char:dhook">d̔</g> en barre oue vn aſſets, ore le d<g ref="char:dhook">d̔</g> poit demr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en ley, pur c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ne mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e en q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l lieu laſſets eſt, mes ſil refuſe ceo et confeſſe laſſets, &amp; dit que puis le diſce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t vn eſtrange ad recou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> enu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s luy per vn eign<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> title &amp; ſuit exec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, &amp; ceſt recor<g ref="char:dhook">d̔</g> certifie enco<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ter le def. ceo neſt ieofaile e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ta<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> laſſets fuit co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>feſſe &amp; auoide, &amp; iſſint eſt le cas al barre, q<g ref="char:dhook">d̔</g> oe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> con<g ref="char:EOLhyphen"/>ceſſer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>.<milestone type="tcpmilestone" unit="unspecified" n="6"/> Et puis <hi>Vauiſour</hi> dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ne dona a la pl. priſt, &amp; alij econtra &amp;c.</p>
            <p>EN vn <hi>Praecipe quod redd.</hi> le t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vouche a garr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t eins ꝑ proc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; plede oue le d<g ref="char:dhook">d̔</g> &amp; fuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a iſſue.<note place="margin">Pręcipe quod red<g ref="char:EOLhyphen"/>dat.</note> Et puis le pl. fuit diſcontinue ꝑ le de<g ref="char:EOLhyphen"/>miſe le roy, &amp; le q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſtion eſt ſi le reſom<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſerra agard enuers le t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſole, ou enuers le t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; le vouche, ou enuers le vouch tm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. ¶ <hi>Suliard</hi> dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ſemble que le reſom<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſerra vers le r<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ad audiendum iudicum, car le iug. ſerra en<g ref="char:EOLhyphen"/>uers luy, &amp; le reſom<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſerra enuers le vouche, et ceo ad audiendum iurat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, iſſint en man<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſeu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>al reſom<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. ¶ <hi>Brian,</hi> moy ſemble que vous preignes bon voy &amp; vn certein voy, &amp; ſil ſoit auter il eſt err<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e moy ſemble. ¶ <hi>Choke,</hi> moy ſemble a le cont<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, &amp; dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ceo q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> enu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s le t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt ſurpluſage &amp; voide, car il ſemble q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt bon enuers le vouch tm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. ¶ <hi>Vauiſour,</hi> ſir ieo ſue de cou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſel <g ref="char:dhook">d̔</g>l pl. mes moy ſe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ble q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ſerra agard verz le vouche ſole, &amp; cel recite enuers le t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fait<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ceo err<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. Et ſir, ieo ay vieu en le comen banke e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iourz paſſez, q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lou vn br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e de fauxing. fuit port enuers le ſeneſchall du<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> court barr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, &amp; enu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s le ſut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s, que pur c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le ſeneſchal fuit noſme en le br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il fuit abatꝰ, pur c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ne doit auer noſme en le briefe, &amp; a m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le te<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ps fuit tenus q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſi fine ſoit leue en le comen banke coram T. <hi>Brian</hi> milite, et auters de ſem companio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s &amp; noſm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lour noſmes en cere<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e R. <hi>Choke</hi> &amp; W. <hi>Cateſby</hi> &amp;c. ſi vn <hi>2.</hi> ne ſoit iuſtice de m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le banke coment q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le remnaunt ſont, q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pur ceo il eſt erre, q<g ref="char:dhook">d̔</g> 
               <hi>Brian</hi> &amp; <hi>Cateſby</hi> negauer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. <hi>Brian</hi> dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en cel cas ici vn iug. eſt pur ee<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> done enuers le t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> perauenture .s. ſi liſſue ſoit trie enuerz le vouch, et auter iug. pur le t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, et ceo eſt pur auer eſte value. Et pur c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> neceſſar<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> que le reſom<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſoit agar<g ref="char:dhook">d̔</g> enu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s le t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, &amp; auxi enu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z le vouch. Et ſir com<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t voile voꝰ dir<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſi le br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de detinu ſoit port, et le def. pria garniſhm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t &amp; le garniſhe vie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t &amp; plede oue le pl. et ſo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t a iſſue, &amp; puis le pl. eſt diſco<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑ demiſe le roy ne ſerra en cel cas re ſom<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> enu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s le def. &amp; auxi enu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s le garniſh. q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſi dic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, &amp; le cauſe e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pur c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le iuge<g ref="char:EOLhyphen"/>ment
<pb facs="tcp:11330:5"/>ſerra enuers le defendant de le choſe demaund enuers quicunque que liſſue ſoit trie, et enuers le garniſhe damage ſerra agard ſi liſſue ſoit trie enuers luy, et il auera dammage vers le playntife ſi ſoit troue pur luy &amp;c. iſſint icy &amp;c. ¶ <hi>Cateſby</hi> coment que ſoit ley que le reſom<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ne doyt aler enuers le vouche tantum, vncore il neſt errour, car il neſt forſ<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> vn Iudicial briefe, et ſerra amende ſi meſtier ſoit, mes pur ceo que lez Iuſ<g ref="char:EOLhyphen"/>tices fueront en diuers opinions, il fuit adiorue &amp;c. Et fuit dyt per dy<g ref="char:EOLhyphen"/>uers apprenticez la preſent a le barre que eſt aiudge en noſtre liuers, que ſi le tenaunten <hi>Praecipe quod reddat</hi> fait def. &amp;c. et vn eſt reſceu, et plede oue le demaun<g ref="char:dhook">d̔</g>, et puis le ple eſt diſco<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>tinue come eſt icy, que la le reſom<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſerra taunt ſolement vers le tenant per reſceit <hi>tantum,</hi> &amp; iſſint il ſemble il ſerra enuers le vouche <hi>tantum, ideo quęre,</hi> car moy ſemble diuerſitie parenter les deux darrein caſes, car en lun cas le iudgement ſerra vers le tenaunt, et en lauter enuers le tenaunt, &amp; auxi enuers le tenaunt per le reſceit &amp;c.</p>
            <p>NOta que fuit dit en meſme le plee que apres que le tenaunt en vn <hi>Pręcipe quod reddat</hi> ad vouch, &amp; le vouchee vient eins,<milestone type="tcpmilestone" unit="unspecified" n="7"/>
               <note place="margin">Nota.</note> que apres neſt aſcun continuance vers le tenant, quere &amp;c.</p>
            <p>VN briefe ſur leſtatute de Richarde,<milestone type="tcpmilestone" unit="unspecified" n="8"/>
               <note place="margin">Briefe ſur leſtatut de R.</note> fuit port enuers A. B. &amp; C. D. vient &amp; pleade ne rien culp<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> priſt, et A. &amp; C. les def. vient eins per <hi>Towneſend,</hi> et diount que ceſt action ne doit il maintener car ils diount que vn B. fuit ſeiſie de meſme le terre en ſon demeſn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> come de fee, longe temps deuaunt que le plaintife rien auoit &amp;c. Et iſſint ſeiſie en<g ref="char:EOLhyphen"/>feffa le defendant, per force de quel ils fueront ent ſeiſie en lour demeſne come de fee, et le plaintife enclaimaunt eins per colour dun leas par meſine B. lou riens paſſa &amp;c. entre ſur q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> les defen<g ref="char:dhook">d̔</g> reentre &amp;c. ¶ <hi>Bridgis</hi> pur le plaintife dit que meſme B. que eſt noſme en le briefe, &amp; meſme B. per que ils ount ſuppoſe le feoffement eſt vne meſme perſon, et nemy di<g ref="char:EOLhyphen"/>uers et a cel plee plede per le maner &amp;c. ¶ <hi>Brian,</hi> Pur que neſt ceſt plee aſſets bone que le defendaunt ad plede. ¶ <hi>Briggis,</hi> Sir moy ſemble pur ceo queils ne ount fait title forſque de lour poſſeſſion demeſne, car ils ont ſuppoſe que vne deux que eſt ſuppoſe eſte vne des treſpaſſoures .s. vne des defendauntes ad fait le feoffement, iſſint que il ad conueye ſon title de ceo quel meſme fuit ſeiſie de luy meſme. ¶ <hi>Cateſby.</hi> Le plee eſt aſſets bon, car ſil vſt dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> meſme B. fuit ſeiſie &amp; enfeoffa les defenda<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ts, &amp; iſſint fueront ils ſeiſies tan<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> per le plaintife enclaime eins per coloure dune leas &amp;c. entre &amp; les def. entre, ceo eſt bon plee, car ils ount monſtre a eux title a le terre, &amp; vne diſſeiſine puis par le plaintife, &amp; vne reentr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. Et vous ne voile dedire ſ<gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 letter">
                  <desc>•</desc>
               </gap> vſt dit que longe temps deuant que le plain<g ref="char:EOLhyphen"/>tife riens auoit que meſme ceſtuy Banke fuit ſeyſie, et enfeoffa les de<g ref="char:EOLhyphen"/>fendauntes &amp;c. et vne reenter arrere, a ore il eſt bone plee, et a<gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="2 letters">
                  <desc>••</desc>
               </gap>y
<pb facs="tcp:11330:6" rendition="simple:additions"/>bon eſt lauter, car il ſerra enten<g ref="char:dhook">d̔</g> que le feoffement fuit fait deuaunt que le pl. riens auoyt tan<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> le contrary ſoit monſtre, &amp; iſſint le plee fuit tenus bon. Et puis <hi>Towneſend</hi> dit, que ſon plee eſt que long temps deuaunt que le <abbr>pl</abbr> riens auoit, que B. fuit ſeiſie &amp;c. Et le court dit que il fuiſt aſſets bien en auter maner &amp;c.</p>
            <p>
               <hi>DAuers</hi> apprentice vient en ba<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ke le roy,<milestone type="tcpmilestone" unit="unspecified" n="9"/>
               <note place="margin">Treſpas.</note> &amp; monſtre com<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t vn ad port vn br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e de treſpas, <hi>quare clauſum fregit</hi> &amp;c. Et le defendant vient &amp; dit que actio non, car il dit que le lieu &amp;c. eſt vn cloſe contemaunt en luy meſme vn acre de terre, et il iuſtifie lentre per cauſe dun leas pur terme des ans fait per le pl. &amp; a ceo diomus nous que le lieu lou &amp;c. nous ſuppoſomus le treſpas eſt vn cloſe appelle Buckes croft, le quel conteig<g ref="char:EOLhyphen"/>ne en luy meſme vn acre et vn rode, et entaunt quil ne reſponde rienz a c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> nous demaundomus iudgement, &amp; priomus noſtre daminages, &amp; le def. fuit charge de reſpondre a ceo, pur ceo q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ad done a luy vn noſme &amp;c.</p>
            <p>ASſiſe de rent fuit porte per vn Iohn Worſeley,,<milestone type="tcpmilestone" unit="unspecified" n="10"/>
               <note place="margin">Aſſiſe de rent.</note> deane de la chapi<g ref="char:EOLhyphen"/>ter de Poules, et per le chapiter enuers vne Alice Gloſſ. &amp; le deane, &amp; le chapiter fierount lour pleint de xxiii. s. iiii. <g ref="char:dhook">d̔</g>. de rent, iſſaunt hors de trois acres de terre, per que <hi>Sulyard</hi> vient pur le defendaunt q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> appiert per atturney, et reſponde come deuaunt del franketenement, et dit que quaunt a aſcun rent iſſaunt hors de vne des acres, il demaunde iudgement de briefe, car il dit quil tient meſme le acre iointement oueſ<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> vn Iohn at Style, le quel eſt en pleine vie del feoffeme<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t dune R. D. nie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t noſme en le briefe, &amp; demaunde iudgement de briefe, et quaunt a ceo ſi troue ne ſoit, il dit quil ne fiſt aſcun tort ne aſcun diſſeiſin, et quaunt a vn auter acre des dites acres, il dit que nad riens en meſme le terr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iour &amp;c. ne vnques puis &amp;c. Et ſi troue ne ſoit nul tort, nul diſſeine. Et quaunt a aſcun rent iſſaunt hors del terre, il dit que aſſiſe ne doit eſtre, car il dit que vn William Saie, predeceſſour del pleintife, deane de meſm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le cha<g ref="char:EOLhyphen"/>piter, vie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t en le noſme de meſme le deane et chapiter al feaſt de S. Mi<g ref="char:EOLhyphen"/>chael, &amp; demaunde le dit rent dune Iohn Maleon, adonques eſteant te<g ref="char:EOLhyphen"/>naunt et il paya: et puis al feaſt de S. Michael adonques prochein en<g ref="char:EOLhyphen"/>ſuaunt, meſme ceſty deane vient come deuant, &amp; demaunda meſme le rent, et le dit Deane voile <gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 word">
                  <desc>〈◊〉</desc>
               </gap> diſtrein<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, et le dit I. M. fiſt reſcous. Et puis le dit Willia<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> Say mor<gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="3 letters">
                  <desc>•••</desc>
               </gap>, &amp; le dit Iohn Worſely fuit eſlieu deane, ſans ceo que le dit William Saye, ou le dit Iohn Worſeley, ou aſcuns auters ſucceſſours de le dit William Say meſme &amp;c. fuit ſeiſie de le dyt rent puis, en quel caſe le dit Iohn Worſelye doit auer ſon briefe dentre ſur diſſeiſm, de vn diſſeiſin fait a ſon predeceſſour, &amp; nemy laſſiſe. ¶ <hi>Vaui<g ref="char:EOLhyphen"/>ſour,</hi> qua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t a le primer acre ſoule tenant come le briefe ſupp<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, ſans ceo que lauter &amp;c. riens ad priſt, &amp; alii econtra. Et quaunt a lauter, tenaunt come laſſ. ſupp<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> priſt, &amp; alij econtra. Et quant a la tierce, cel pl. neſt pas bon, car
<pb facs="tcp:11330:6" rendition="simple:additions"/>il ne amou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t forſ<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> a general iſſue. s. quil ne fuit vn<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> ſeiſt iſſint quil poet eſtre diſſeiſie et pur ceo il prendre cel iſſue, come en briefe de Dower ſi le tenant monſtre que le baron le demaundant nauoit vnques riens forſ<g ref="char:EOLhyphen"/>que pur terme de vie &amp;c. ceo ne amount a pluis que ne vnques ſeiſe que dower el puit, et pur ceo il pren<g ref="char:dhook">d̔</g> cel general iſſue, &amp; iſſint icy. ¶ <hi>Brian</hi> qn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t a ceo reſpoignes, car en aſſiſe le tenant auera eſpecial matter en ſon ꝑlee et eſpecialment, quant il eſt pur <gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 letter">
                  <desc>•</desc>
               </gap>uer auauntage pur le ple<g ref="char:dhook">d̔</g> de c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> et ſerra euquer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑ laſſiſe, &amp; iſſint fuit loppinion de touts les Iuſtices. ¶ <hi>Vauiſour</hi> pur auter cauſe il neſt bone, car il ad monſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn paime<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t al feaſt de ſaint Michel, &amp; vn payment &amp; vn reſceit al feaſt de ſaint Michael, &amp; nad mye monſtre en q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l an &amp;c. iſſint le plee neſt bone. ¶ <hi>Cateſby,</hi> il ſerra priſe pluis fort encounter luy, et pur ceo preignes voſtre auauntage car il ne poet eſtre auterment priſe mes quil fuit en le vie de W. S. et donques il neſt cure a luy quicun<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> temps quil fiſt, iſſint le plee eſt aſſetz bone, nient ob<g ref="char:EOLhyphen"/>ſtant &amp;c. ¶ <hi>Vauiſour,</hi> il neſt boue pur vn aur<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> cauſe, et ceo eſt pur ceo que vn Deane &amp; vn chapiter ne poient eſte diſſeiſies dun rent car ilz ſerront touts foits deme en poſſ. car dun rent home ne poet eſte diſſeiſie ſmon a ſon pleaſure et pur ceo le ley entend nient obſtant que reſcous ſoit fait que a touts foits le poſſ. de meſme le rent continue en droit del chapir<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> Et ſi ſerra iſſint entendue adonques laſſiſe eſt maintenable coment que nul ſeiſin fuit ewe puis le reſcous et iſſint moy ſe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ble laſſiſe &amp;c. ¶ <hi>Suliard</hi> al contrary et come moy ſemble que le Deane &amp; chapiter ſerront ſemble a vn abbe et ſon couent. Et ſi vn abbe et ſon couent ſont diſſeyſies, &amp; pu<g ref="char:EOLhyphen"/>is labbe eſt dereygne ou eſt mort, la labbe &amp;c. ſerroit myſe a lour. bryefe Dentre ſur diſſeiſyn, iſſint moy ſemble icy en cel caſe. ¶ <hi>Brian,</hi> cel cas ne<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſemble a vn abbe ou priour, car come vous dits ils ſerront myſes a lour briefe Dentre &amp;c. car ſi vn abbe ſoit diſſeiſi &amp; moruſt labbe eſt myſe a ſon briefe dentre, <hi>de quibus,</hi> mes ſi vn dean &amp; chapiter ſont diſſeyſies et le deane murruſt, et vn auter eſſieu la le dean &amp; le chapiter <gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 letter">
                  <desc>•</desc>
               </gap>aueront aſſiſe, &amp; le cauſe eſt pur ceo que le deane &amp; chapiter ſont vn corps entier, &amp; qua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t le deane eſt mort, vncore le chapiter ſont parſonnes able de ſuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. et iſſint neſt le couent &amp;c. Et iſſint eſt dun mair<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> et comminaltie coment q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le maire murruſt pen<g ref="char:dhook">d̔</g> aſcun action, vncore le briefe nabatera, &amp; iſſint de deane &amp;c. Item ſi vn deane fiſt feffement de terre le chapiter, ceo eſt vn diſſeiſ. al deane &amp; le chapiter &amp; ils ioynder en aſſiſe, et le cauſe eſt pur ceo que le deane et le chapiter ſont vn corps &amp; nul choſe fait per aſcun deux ne preiudicera le chapiter, car ſule deane en le noſme del chapiter <abbr>voyll</abbr> commaunder<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn pur demaunder<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn rent, ceſt commaundement neſt bone. Et coment que le deane meſme voet demaunder rent en noſn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> del deane &amp; chapiter il e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſt bone, car il couient dauoire vn commaunde<g ref="char:EOLhyphen"/>ment de ſouth le ſeale del chapiter ou auterment il neſt bone. Et iſſint eſt dun maire et vn comminaltie, mes de vn abbe et vn couent le ley eſt tout auter, car ſi abbe fiſt feoffement, le ſucceſſour ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> miſe a ſon briefe <g ref="char:dhook">d̔</g> 
               <hi>Sine aſſenſu capit<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>.</hi> Et iſſint pur ceo co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e moy ſe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ble q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ne poet eſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> diſſeiſ.
<pb facs="tcp:11330:7" rendition="simple:additions"/>al deane ſinon que il ſoit diſſeyſin al chapit<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pur ceo q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le droit a toutz foitz continue don<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> nient obſtant le reſcous le dean &amp; le chapir<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en poſſ. donque de cel diſſeiſin ils ount bone cauſe daſſiſe. &amp; le <abbr>pl</abbr> ne<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> bone, et iſſint fuit loppinion &amp;c.</p>
            <p>
               <hi>VAuiſour</hi> vient al barr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a com<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t R. Sutton &amp; Elizabeth Foſter fuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> al iſſue en br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de detinue,<milestone type="tcpmilestone" unit="unspecified" n="11"/>
               <note place="margin">Reſiduu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> del br' de Detinue.</note> &amp; lenq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſt paſſa pur R. S. le <abbr>pl</abbr> al iour de <hi>Niſi prius</hi> ro<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e ap ꝑt ꝑ le recor<g ref="char:dhook">d̔</g> pur <abbr>q</abbr> il pria ſon iudg. ¶ <hi>Townſ.</hi> al iudg. ne deues aler co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e apꝑt ꝑ le recor<g ref="char:dhook">d̔</g> lenq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſt ad troue q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le def. detie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t tout ceo q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le <abbr>pl</abbr> ad cou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>te. Et <abbr>l</abbr> declarac<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit de cert<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> annells dore oue lapiz <g ref="char:abpre">p̄</g>ſyeux. s. vn oueſ<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> Ruby, &amp; vn auter oue vn diamond, &amp; ad auxy cou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ta de cert<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑches de pannes. s. xii. ꝑches de panne de colour de violet, &amp; xii. ꝑches de blew, &amp; mo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſtra le price cert<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de cheſcun choſe, &amp; de cheſcun ꝑch, &amp; auxy il counta de vn bagge <abbr>enſeal</abbr> oue. x. li. de ore, &amp; lenqueſt ad aſſeſſe le dam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a xxx. li. pur tout c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ad cou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t except le argent. Et lenq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſt dit ouſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en lour verdiſt, ſi les dits iuels &amp; le panne &amp; touts forſ<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> 
               <abbr>l</abbr> bagge one <abbr>lm</abbr> x. li. ne poet eſtre ewe que adon<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> pur les dits iuels &amp;c. forſ<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> le bagge &amp;c. le <abbr>pl</abbr> recou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a xx. li. et pur le bagge oueſ<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> le ore x. li. donq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s vous ne poies al iudgem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t aler ſur cel verdiſt, car les damages a touts forſ<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> le bagge ſont en vn generaltie les queux doient eſte ſeuerall cheſcun per luy. s. cheſcun annel per luy meſme, et cheſcun ꝑche de panne per luy et pur cel entent que ſi le viſc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a que le briefe ſerroit direct pur delinere cel choſes ſil ne poet eux trouer pur ceo que ils ſont eſloignes, do<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
               <expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> le court agar<g ref="char:EOLhyphen"/>deroit exec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> des damagez des bienz le def. accor<g ref="char:dhook">d̔</g> a le verdiſt, &amp; en cel cas les dam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſont general iſſint coment que le viſcou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t retourne que parcel de les biens ſoient eſloignes, &amp; q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ad deliuer le remenant pur ceux que ſont eſloignes nul value eſt alledge en certein, iſſint q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le court poet faire leue des biens propers a meſme le value, car le value ne appiert. Et en meſ<g ref="char:EOLhyphen"/>me le man<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſi le def. <abbr>voil</abbr> vener cy en court &amp; ten<g ref="char:dhook">d̔</g> touts les choſes forſque vn annel, ou forſ<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> vn ꝑche del pa<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ne, il eſt encertein q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ldam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le <abbr>pl</abbr> au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a, pur ceo q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt eſloigne et pur ceo, ceo eſt vn ieofaile co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e en br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e de Trn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s de bn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s enports &amp; debruſer de ceſt meaſon &amp; le def. ple<g ref="char:dhook">d̔</g> ſeuerall plees et len<g ref="char:EOLhyphen"/>queſtes troue ambideux oue le <abbr>pl</abbr> &amp; aſſeſſe dam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ouſtrement ſi lun <abbr>pl</abbr> ne ſoit aſſets bone, iſſint que eſt vn ieofaile, coment que laut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> plee ſoit aſſets bone, la nul iudgement ſerra done, &amp; vnc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le <abbr>pl</abbr> ad bone cauſe de laur<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> trn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z pur auoir<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>: mes pur ceo q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pur ambideux trn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s les dam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſont entier &amp; nemy ſeuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, et pur lun il nad cauſe dauoire &amp;c. Pur ceo nul iudgement ſerra done et iſſint en ceſt cas. ¶ <hi>Vauiſour</hi> ſemble le contrary, car le <abbr>v<g ref="char:EOLhyphen"/>diſt</abbr> eſt condicionel come il appiert. s. ſi les iuelles &amp; pannes ne poient eſtre troues que adonquez lenqueſt ad aſſeſſe dam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pur ceux a xx. li. adon<g ref="char:EOLhyphen"/>ques quaunt le vicount vient pur lez bn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s pur fair<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> exec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; le def. voet ten<g ref="char:dhook">d̔</g> parcel de les bn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s et nemy touts <abbr>adonqm</abbr> le vic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ne prendra ceux ſinon que il ten<g ref="char:dhook">d̔</g> touts. Et ſi le vic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> voet prendre parcel deux &amp; voet deliuere eux al partie adonques le partie neſt tenus de prendre cel parcell, mes il tien<g ref="char:EOLhyphen"/>dra luy a les damages que lenqueſt done pur def. de ceux &amp; ceo ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pur
<pb facs="tcp:11330:7" rendition="simple:additions"/>cheſcu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> party de eux &amp;c. Et ſi le ꝑty priſt aſc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> part deux &amp; nemy toutz, do<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
               <expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> le vic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ne ſerra a nul miſchiefe, car ꝑ cel accepr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de ꝑ cel il ad luy exclu<g ref="char:dhook">d̔</g> de tout le dam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> aſſeſſe, car il neſt reaſon que il eyt lun &amp; lauter ou ꝑcel de lun &amp; parcel de lauter, mes il tiendra luy a lun, iſſint ſi le vic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> voyle delyuere a luy parcel &amp; il accept don<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> il luy ad forcloſe de touts les dam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, mes ſil refuſe ado<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ques il auera touts les damm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; nemy pluis, iſſint le def. ne ſerra a <gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 word">
                  <desc>〈◊〉</desc>
               </gap> miſchiefe car il ne ſerra charge forſque de lun iſſint le verdyt bone. ¶ <hi>Bridgis</hi> ſemble cont<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, &amp; primes a le conceit que eſt pris que le <abbr>pl</abbr> neſt pas tenus de prendre parcell ſi ſoit ten<g ref="char:dhook">d̔</g> ꝑ le vic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> come vn de les an<g ref="char:EOLhyphen"/>nuels &amp;c. ou touts les choſes demaund forſque vn parch de le panne, ſyr ieo enten<g ref="char:dhook">d̔</g> le ley contrar<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. Et ieo ſcay bn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſt home port briefe de Detinue de vn peece <g ref="char:dhook">d̔</g> panne conteignant en luy meſme. xx. parches, et ad iudge<g ref="char:EOLhyphen"/>ment pur rec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, &amp; le vic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> voet ten<g ref="char:dhook">d̔</g> vn peece eſt exec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dex. parches &amp;c. il ne pre<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
               <g ref="char:dhook">d̔</g> ceo eins les dam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> aſſeſſe &amp;c. Et le cauſe eſt pur ceo que cel choſe de<g ref="char:EOLhyphen"/>maunde eſt vn choſe entier et ceo ne ſerra ſeiſi: mes ſi home port accion de Detinue de. iiij. annell. ij. chemes dore. ij. peeces de panne dount lun eſt vyolet, &amp; lauter grene, ſi le plaint<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ad iudgement pur rec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ceux ou dam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pur def. deux, ſi aſc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de les <abbr>annell</abbr> ou vn de les cheines ou vn de les peecez de panne ſoit ten<g ref="char:dhook">d̔</g>, le <abbr>pl</abbr> eſt oblige pur pren<g ref="char:dhook">d̔</g> eux pur c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> cel choſe eſt en m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le nature come il d<g ref="char:dhook">d̔</g>: &amp; en br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e de Detinue home ne rec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lou m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le choſe d<g ref="char:dhook">d̔</g> poit eſte deliu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e quod fuit conceſſum per <hi>Brian,</hi> mes <hi>Bridgis</hi> dit que ſi ſon d<g ref="char:dhook">d̔</g> fuit dun choſe entier, &amp; le vic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> voilet ten<g ref="char:dhook">d̔</g> parcel de c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, il neſt oblige pur pren<g ref="char:dhook">d̔</g>, mes tien<g ref="char:dhook">d̔</g> luy a ſon dam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, iſſint le diuerſitie come moy ſemble. Et pur ceo en cel cas q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le party deliu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a al vic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn de les <abbr>annell</abbr>, et vn de les peeces del pan le party eſt oblige pur prendre eux, &amp; don<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> del remenant il nad remedy pur ceo moy ſemble q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le verdiſt ne le dam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en<g ref="char:EOLhyphen"/>tierm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ne<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> bo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, mes eſt vn <abbr>ieofail</abbr>, &amp; les parties doie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t reple<g ref="char:dhook">d̔</g> &amp;c. ¶ <hi>Starkey</hi> a m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lente<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t, car en tiels caſes lou vn <abbr>vdit</abbr> doit ee<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>dicionel la il couyent deſte cert<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a cheſc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> entent co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e en vn <hi>quare imp.</hi> &amp; en all. de darr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
               <g ref="char:abpre">p̄</g>ſentme<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t done per leſtatute de W. ij. ca. vij. q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> don<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le <abbr>pl</abbr> recou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a dam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſi ſoit troue enco<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>r<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le def. s. ſi ſoit apres les vj. mois &amp; <abbr>leſgl</abbr> plein q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> adon<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> il rec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eyant regar<g ref="char:dhook">d̔</g> al value del benefice de. ij. ans, et ſil recouer deuaunt vj. mois q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ado<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
               <expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> forſque a le value del benefice de di<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> an &amp;c. Si en vn <hi>quare imp.</hi> les parties ſo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t a iſſue, &amp; e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> troue pur le <abbr>pl</abbr> &amp; diont ouſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
               <abbr>leſgl</abbr> vaut ꝑ an. x. li. ſi lenq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſt en lour <abbr>vdit</abbr> ne mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſi <abbr>leſgl</abbr> ſoit plein. ꝑ le vj. mois ou au<g ref="char:EOLhyphen"/>terment, le <abbr>vdit</abbr> ne<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> bone, &amp; vnc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſil ne ſoit plein il auera br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e al eueſque et dam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pur di an, mes le verdit couie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t deſte cerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, iſſint q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le court poit auer notice q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt a fair<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le ley eſt en br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e de Rauiſhement de garde leſtatute don<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſ<gap reason="illegible" resp="#PDCC" extent="1 letter">
                  <desc>•</desc>
               </gap>le enfaunt ſoit marie que ado<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ques le <abbr>pl</abbr> recouer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pur le mariage &amp;c. et en le briefe neſt fait aſcun mencion del mariage &amp; vncore ſi le<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>queſt troue que le def. ad luy deforce ado<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ques ils couient denquere ouſter del value del mariage, et ils auxi en lour verdit doue couient adire et ſil ſoit marie adonques pur le mariage C. li. &amp; ſi nemy donques xx. li. iſſint en cheſcun cas lou le verdit eſt condycionel, adonques les damm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> aſſeſſe
<pb facs="tcp:11330:8"/>couient deſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> certein a cheſcun entent, et pur cheſcun choſe ſeueralment &amp;c. iſſint vn <abbr>ieofail</abbr>. ¶ <hi>Suliard</hi> a le contrar<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, car les dam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pur touts gene<g ref="char:EOLhyphen"/>ralment ſont bien dones, &amp; le party defendaunt a nul miſchiefe car ſi lez dam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſont hors de meaſure adonques attaint eſt done a le party le quel il poit auoir. Et ſi le iudgement ſoit done erron<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> adon<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> il poit auoier briefe Derrour, et iſſiut a nul miſchiefe. Et ſir moy ſemble auxy que deuaunt iudgement il ne appiert aſcun miſchiefe, que poet eſtre a le party, car le miſchiefe que ſerra, et quaunt lexecution ſerra ſue &amp;c. ¶ <hi>Brian</hi> de ceo luy briefement diſcharge, car il dit que il appiert bien a quel myſchiefe le ꝑ<g ref="char:EOLhyphen"/>tye poet eſte ſur lexecuc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſuer per que &amp;c. ¶ <hi>Collow,</hi> ſemble que ceo eſt vn <abbr>ieofail</abbr>, car come ad eſtre dit damm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> doient eſtre ſeueral &amp;c. condicionel come le remnaunt. Et ſi iudgement ſerroit don<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſur cel verdit, donques graun<g ref="char:dhook">d̔</g> enconuenience poet enſuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſur lexecution come en vn <hi>Replegi<g ref="char:EOLhyphen"/>are</hi> port de .iii. ſeuerall boeffes priſes, et le defendant fiſt .iii. ſeuerall a<g ref="char:EOLhyphen"/>nowries, &amp; ſount a iſſue, &amp; lenqueſt troue tout encounter le defendaunt, &amp; aſceſſont dam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> entierment pur touts a le <abbr>pl</abbr>, et lun auowry eſt <abbr>ieofail</abbr> pur ceo que ne fuit ſufficient. Et ceo cas le verdit eſt voide en tout, et nul iudgement ſerra done, &amp; vncore le plaint<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ad bone cauſe dauer iudge<g ref="char:EOLhyphen"/>ment pur les auters .ii. mes pur ceo que les dammages ſount aſſeſſes entierment pur ceo le iudgement de ceux ne puit eſtre ſenere &amp; pur lun boefe il ne poit auer iudgement pur cauſe vt ſupra, et pur ceo il aucra iudgement pur le remnaunt, et iſſint en le cas al barr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, et iſſint vn ieo<g ref="char:EOLhyphen"/>faile. ¶ <hi>Cateſby</hi> a le contrary, car nul <abbr>voill</abbr> dir<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a le contrar<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, mes que la declaration fuit bone, et la il fuit as dammage generalment, &amp; le plee en barre fuit bone, ceſtaſſauoir, que il ne detient point, &amp; ſur ceo lenq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſt tro<g ref="char:EOLhyphen"/>uer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> que il detient, as damage &amp;c. &amp; c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> parcel del <abbr>vdit</abbr> fuit bone donq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s qn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t leuq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſt dit ouſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; ſi les dits iewelties .s. les annels &amp;c. &amp; le pann<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; tout forſ<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> le bagge oueſ<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> le argent &amp;c. ne poet eſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> troue que adon<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> pur les dites iuels &amp; panne forſ<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> les x. liuers &amp;c. le <abbr>pl</abbr> recou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> .xx. lyuers, a ore cel e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> bien done auxy, <hi>et non dixit</hi> pluis pur ceo q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il &amp; laut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> des Iuſtices alero<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t en le Chauncery &amp; aiorne &amp;c.</p>
            <p>EN le Chauncery deuant leueſque de Lincoln<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> Chaunceller De<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>gle<g ref="char:EOLhyphen"/>terre,<milestone type="tcpmilestone" unit="unspecified" n="12"/> &amp; deua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t <hi>Choke &amp; Cateſby</hi> iuſtices,<note place="margin">Garde.</note> vn matter fuit moue pur le roy deuant eux per <hi>Towneſend</hi> ſeriant a le roy, le q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l fait vn en<g ref="char:EOLhyphen"/>formac<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en le Chauncery pur le roy, &amp; fuiſt ſurmitte a le court que lou vn <abbr>will</abbr> Fouler fuit poſſeſſe du<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> garde de corps del heir<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; terr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dune I. at S. le dit <abbr>Will</abbr> Fouler graunt le dit gar<g ref="char:dhook">d̔</g> del corps &amp; terr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a vn W. Dauers &amp; que puis le roy ꝑ ſes letters patents confirma &amp; ratifia leſtate de le dyt W. Dauers de le dit garde ꝑ force de quel, vn <hi>Subpena</hi> fuit agarde en<g ref="char:EOLhyphen"/>uers vn T. Pole pur ceo que il auoit le corps de auer le corps deuaunt le roy en ſon Chauncer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a .viii. iours de ſeint Trin<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, et auxy pur appere la, a quel iour le dit Pole vient eins et dit per <hi>Brian</hi> apprentice que ceſt enformation ne fuit p<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſufficient &amp; d<g ref="char:dhook">d̔</g> iudgem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ſil mitter<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eins le corps ſur
<pb facs="tcp:11330:8"/>cel enformation, car ſil doit, adonques enſueroit graunde miſchiefe, car adonques nul home aueroyt le cuſtody de <abbr>s</abbr> ſeigniorie demeſne, car ſi nous deuomꝰ deliu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e le gar<g ref="char:dhook">d̔</g> nous nauomus aſcu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> man<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de remedy pur ceo auer arer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, car nul original auomus a reſpon<g ref="char:dhook">d̔</g>, &amp; nul office eſt trouer pur le roy. Et lenformation neſt pas ſuffic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, car ꝑ cel nul manner de tytle ne colour daſcun eſt done a le roy, car lenformation neſt forſ<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> lou il fuyt en poſſ. de <hi>Dauers</hi> le roy confirma ſon eſtate iſſint nul poſſ. fuit en le roy ne title eſt monſtre, &amp; pur nous mitt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le roy en poſſeſſion icy lou nul poſſ. ne droit eſt monſtre adeua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t deſtre a le roy il ne ſerroit reaſon iſſint prioꝰ deu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>r<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> diſmiſſe dau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eins le corps &amp; q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> noꝰ de co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>tinuer le poſſ. &amp;c. ¶ <hi>Townſ.</hi> pur le roy prya liuere del corps, car le roy poyt eſte entytle a vn gar<g ref="char:dhook">d̔</g> ꝑ dyuers manners come per vn <hi>Diem clauſit extremum,</hi> ou per infor<g ref="char:EOLhyphen"/>mation ou per ſeiſin donques il neſt reaſon quaunt le roy emple<g ref="char:dhook">d̔</g> aſcun home pur tyel garde que ſi ſoit hors de poſſeſſion car le poſſeſſion de dt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t appent a le roy &amp; le party que ore ad le poſſeſſion neſt a aſcun miſchiefe, car ſil apres appent a luy adonques il poit auer briefe de Rauiſhement de garde. ¶ <hi>Suliard</hi> a le cont<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, &amp; a ceo que eſt dit que il eſt reaſon que le roy eyt le poſſeſſion quant lemple<g ref="char:dhook">d̔</g> aſcun home &amp;c. ceo eſt veritie, mez ceo couient deſte lou fufficient cauſe ou title eſt done a le roy pur auer le poſ<g ref="char:EOLhyphen"/>ſeſſion come per office troue que eſt matter de recorde on bone enforma<g ref="char:EOLhyphen"/>tion on aſcun poſſeſſion deſte vn foits en le roy, &amp; nul de ceux eſt mon<g ref="char:EOLhyphen"/>ſtre, car riens eſt monſtre forſque vn confirmation del roy a <hi>Dauers,</hi> le quel confirmation ne done aſcun title ne poſſeſſion a le roy, car le roy po<g ref="char:EOLhyphen"/>it confirmer leſtate dautre lou il nad aſcun droit &amp;c. Et ſi en lenformati<g ref="char:EOLhyphen"/>on aſcun tenure vſt eſte ſurmitte parenter le pyer de luy que eſt deins age &amp; le roy, adonques per cas auterment ſerroit, mes nul tenur<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt ſur<g ref="char:EOLhyphen"/>mitr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ne aſc un auter title iſſint &amp;c. Et a ceo que eſt dyt que nouz ne ſerro<g ref="char:EOLhyphen"/>mus a nul miſchiefe, pur ceo que nous poyomus auer briefe de Rauiſh<g ref="char:EOLhyphen"/>ment de gar<g ref="char:dhook">d̔</g> &amp;c. ſix ieo enten<g ref="char:dhook">d̔</g> que nul ley voet compeller aſcun home dauer ou de ſuer action de ceo lou ſon poſſeſſ. eſt loyal de meſme le choſe &amp; le cont<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> neſt vncore monſtre pur que nous priomuz le poſſeſſ. de conty<g ref="char:EOLhyphen"/>nuer en nous &amp;c. ¶ <hi>Vauiſour,</hi> pur le roy ſemble que le roy au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a le poſſ. ou celuy a que le confirmation &amp;c. et apres ceo que il ad le poſſeſſ. adonques de diſput<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le title le roy, &amp; a ceo que eſt dit que nul title ne poſſeſſ. eſt mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e deſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a le roy forſ<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> ꝑ lenformac<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le roy confirma leſtate de <hi>Da<g ref="char:EOLhyphen"/>uers</hi> &amp;c. Sir ceo ne fiſt matr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, car lenformation ne ſerra tort al roy eyns quaunt le corps eſt venus einz adon<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> le roy ne ferra a luy nouel title ou aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ment lenformac<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> amen<g ref="char:dhook">d̔</g>, car <abbr>l</abbr> roy ne ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le caz de co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>en ꝑſo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> car en vn <hi>quare imp.</hi> le roy ferr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a luy .xx. titles .xx. <g ref="char:abpre">p̄</g>ſentm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ts &amp; touts ſer<g ref="char:EOLhyphen"/>ront enquires ꝑ lenqueſt &amp; com<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lun ſoit troue encont<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> luy, vn aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> poit eſte troue pur luy &amp;c. Et pur c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il eſt reaſon entant q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn <hi>Subpena</hi> fait per lenformac<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt ſurmitte q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
               <hi>Dauers</hi> eſt gardein en fait pur ceo il ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> inco<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
               <g ref="char:EOLhyphen"/>nenient q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le party au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a aſcu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> trauerſ. ou aſcun plee encont<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lenformac<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ou en deſtruction de le title le roy deuant que le roy ſoit en poſſeſſ. &amp; pur ceo
<pb facs="tcp:11330:9" rendition="simple:additions"/>il ſemble q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le roy au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a le poſſ. et auxy quant le roy luy ad en poſſ. le roy luy poit faire auter tytle, et pur ceo moy ſemble le corps ſerra deliuer.</p>
            <p>¶ <hi>Cateſby</hi> Iuſtice, ſir ieo ente<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>de bien come ad eſtre dit que com<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> que vn title ſoit fait pur le roy. Et a ceo que ad eſtre dyt que eſt le pluis meli<g ref="char:EOLhyphen"/>or pur le roy ſerra priſe, &amp; auxy come ad eſte dit lenformation poit eſtre amende ſil ne ſoit ſufficient, mes ieo enten<g ref="char:dhook">d̔</g> bien que vn tenure ſurmitt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en le roy eſt bone title, et ceo cheſcun eſtraunge ferr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pur le roy .s. que vn tiel moruſt en le homage le roy. Et auxy vn tenur<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> one poſſ. eſt bone ty<g ref="char:EOLhyphen"/>tle pur le roy ſil ad droit ſans office. Et auxy vn office eſt bone title pur le roy, donques nous ſumus touts agrees que vn office troue pur le roy eſt bone title .s. que vn tiel moruſt en homage que tient de luy &amp;c. Item s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn ſeiſer pur le roy lou le roy ad title &amp; ceo ſans office. Et auxy vn te<g ref="char:EOLhyphen"/>nure ſurmitte per matter en fait, ceſtaſſauoir, per enformation eſt bone title pur mitter le partie que clayma <abbr>l</abbr> gar<g ref="char:dhook">d̔</g> pur trauerſe lenformation &amp; le tenure &amp;c. Et ſir ieo die auxy q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> coment q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> cel enformation en tyel form<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ne<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pas ſuffie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pur le roy pur ceo q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> neſt mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e aſcun office deſte troue &amp;c. q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> launc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lenf. moruſt en le homage le roy ne aſcun tenure ſurmitt en fayt ne aſcun ſeiſm en le roy &amp;c. vncore ieo enten<g ref="char:dhook">d̔</g> bien que pur lauauntage le roy lenformation ſerra fait pluis me lior &amp; amen<g ref="char:dhook">d̔</g>, ou auterment vn aur<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> title poit eſte fait pur le roy come vt ſupra, mes <abbr>compell</abbr> le partye dauer eyns le corps &amp; de mitter le roy en poſſ. ſur cel ſurmiſe il ne poit eſte, car ſi neſt aſcun original q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> done le roy title a q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le partie <abbr>q</abbr> ad le corps poit auer rn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s ne trau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s le quel ſi fuit troue cauſeroit le party dauer le corps arer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, lou ſi bone title fuit fait pur le roy, come per office, adonques le party po<g ref="char:EOLhyphen"/>it bn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> trauerſ. loffice &amp; faire a luy title, et ambideux ſerront enquiſe, ou ſi le title le roy fuit ſuppoſe per poſſ. &amp; oue droit, adonques le party auera le rn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s a eux &amp; luy ferr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> tytle, iſſint pur ceo que nul deux eſt monſtre icy da<g ref="char:EOLhyphen"/>uer le corps hors del poſſ. le roy, ſi le roy aueroyt le poſſ. pur ceo moy ſem<g ref="char:EOLhyphen"/>ble que le partie auera le poſſ. et nemy le roy. Et ſi liuery ſerroit a le roy &amp; aprez ceo le roy ne voillet faire auter title a que il poit auer reſpons, do<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
               <g ref="char:EOLhyphen"/>ques le party ſerra miſe a ſon petition al roy ou a ſon briefe de Rauiſhe<g ref="char:EOLhyphen"/>ment de garde enuerz eſtraunge, ſreſtraunge auoit le poſſ. le quel ſerroit miſchiefe a le party, iſſint moy ſemble que il ne deliuera le corps ſauns melior title &amp;c. ¶ <hi>Choke</hi> a meſme lentent, &amp; come ad eſte dyt lou aſcun enformation eſt fayt en le Chauncery, ſur quel vn <hi>Subpena</hi> eſt agar<g ref="char:dhook">d̔</g> ſi le enformation ne ſoit ſufficient le party poyt fair<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn auter ſil voet, et ſur vn enformation par parol eſt bone pur le roy ſur quel vn <hi>Subpena</hi> poet eſte ag. &amp; a cel enformation per paroll ſauns eſcript le partye reſpondre. Et pur ceo en cel cas coment que lenformation ne ſoit ſuffic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> que eſt miſe en eſcript, vncore le partie que ceo mit, ceſtaſſauoir, ceſtuy que e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſuppoſe deſte gardeyne en fait per le confirmation poet ſurmitter per parol poſſ. en le roy on vn tenure per ſeruice de <abbr>chiual</abbr>, &amp; donques ceo eſt ſuffic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pur mitt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le partie a rn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s, &amp; ceo cauſera luy de auer eins le corps, mes coment q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſoit bone, ceo ne ſerra de liu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a celuy q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> claim<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deſte gardein en fait mes il
<pb facs="tcp:11330:9"/>ſerra deliuer a le court &amp; le court q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt la tierce ꝑ ſon deliu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a luy a vn des maiſters de le chau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>cery en le gar<g ref="char:dhook">d̔</g> de monſ. le Chau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>celer pur ſauegar<g ref="char:dhook">d̔</g> tan<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> le droit ſoit det<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>mine a q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deliu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, Et pnis ꝑ aduice <g ref="char:dhook">d̔</g> le <abbr>Chau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  <g ref="char:EOLhyphen"/>cell</abbr> &amp; le maſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de <abbr>Roll</abbr>, &amp; les iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> la preſent iour fuiſt done a <hi>Dauers</hi> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> mitt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lenformae<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> tan<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> a <hi>Craſtino Iohannis,</hi> a q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> liour il mitt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a eins ſo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en<g ref="char:EOLhyphen"/>formac<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſuffic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a rn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>der, &amp; adonq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s le court voet eſte auiſe q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſerra fait, &amp; co<g ref="char:EOLhyphen"/>m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t le ꝑty ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> demeſn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de auoir<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eins le corps, &amp; q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> delut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. A quel iour Ric<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> Plantaginet frer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le roy E. <hi>4.</hi> iades roy Denglet<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>re D. de Gloceſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝓtect<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> Dengler<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>re admitr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> durant le ten<g ref="char:dhook">d̔</g> age de le roy E. le quinte clay<g ref="char:EOLhyphen"/>ma deſtre roy Denglet<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>re, &amp; a m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le iour ꝓclayma le iour de ſon coronac<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑ force de q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l, touts les courts le roy fueront diſcontinue.</p>
            <p>NOta q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit dit a m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le iour en <abbr>l</abbr> Chau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>cery,<milestone type="tcpmilestone" unit="unspecified" n="13"/> &amp; agree ꝑ touts <abbr>lz</abbr> iudgꝭ &amp; ſeriants la eſtea<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ts q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le roy ne poet eſte dit vn q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fiſt tort car ſi vn voet diſſeiſ. vn aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> al oepz <abbr>l</abbr> roy,<note place="margin">Nota.</note> lou <abbr>l</abbr> roy nad dr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t le roy ne poet ee<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dit diſſeiſor <hi>quod nota</hi> &amp;c.</p>
            <p>EN Aſſ. ꝑt en banke le roy de .ii. acr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s de t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>re, le t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> aſſiſe ne doit eſte,<milestone type="tcpmilestone" unit="unspecified" n="14"/> car il dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> auterfoits il port br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e de Forme<g ref="char:dhook">d̔</g> de xx. acres dou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ceux &amp;c. enuers vn aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> donq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le proc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> continue tan<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> il auoit iudgem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t pur re<g ref="char:EOLhyphen"/>cou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>er ꝑ force de q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l il ent<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>.<note place="margin">Aſſiſe.</note> Et dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le title del <abbr>pl</abbr> fuit meſne ꝑenter le vſer de m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> et le recouerer de icel et d<g ref="char:dhook">d̔</g> iudg. ſi acc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſoit &amp;c. <hi>Suliard,</hi> pur le <abbr>pl</abbr> dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>re ore miſe en view a les recognit<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s daſſ. ne fuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> parcel <g ref="char:dhook">d̔</g>l dit t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>re compriſe en le dit recor<g ref="char:dhook">d̔</g> iudgem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t &amp;c. ¶ <hi>Huſſey,</hi> ceſt ple neſt bone, car il eſt diuerſitie ſi home <abbr>voill</abbr> ple<g ref="char:dhook">d̔</g> vn rec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en aſſiſe dun man<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dount t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>re &amp;c. eſt parcel et le title del <abbr>pl</abbr> meſne la eſt bone ple adir<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> cel terr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> neſt <abbr>parcell</abbr> de cel man<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, car ſil ne fuit parcel de meſme la man<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> donq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s il neſt comprys deins le recor<g ref="char:dhook">d̔</g> mez daſc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt, car vn acre neſt parcel dauter, et pur ceo il dirra bn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> que cel terre ore miſe en vyew &amp;c. ne fuit compris en le dit recor<g ref="char:dhook">d̔</g> de Formedon. Et ceo eſt bone ple, &amp; iſſint eſt le diuerſitie per que le <abbr>pl</abbr> ple<g ref="char:dhook">d̔</g> que nient compriſe priſt &amp; alij econtra par que laſſiſe fu<g ref="char:EOLhyphen"/>it &amp;c. <hi>qnod nota.</hi>
            </p>
         </div>
      </body>
      <back>
         <div type="colophon">
            <p>¶ <hi>Imprinted at London in <hi>Fleeteſtrete within Temple Barre at the ſigne</hi>
               </hi> of the Hande and Starre, by Rychard Tottyll. <hi>Anno 1558.</hi>
            </p>
            <p>
               <hi>Cum priuilegio ad imprimen dum ſolum.</hi>
            </p>
         </div>
      </back>
   </text>
</TEI>
